Si le taux de chômage des jeunes dans la région est de trois à quatre fois plus élevé que celui des adultes (23 % en moyenne), « c'est sans compter ceux qui échappent aux statistiques du chômage parce qu'ils ont perdu espoir et ne cherchent plus de travail activement », expliquait le secrétaire général de l'OCDE, Angel Gurria, lors de la présentation du rapport.